請大家祝福加泰隆尼亞獨立成功

去民主牆貼張支持加泰獨立banner
今次仲輪唔到我地做外國勢力？

係要揀10月1

民調50/50

祝咩福啫迷信撚理性少少啦
你係到推爆10個post都幫唔到任何野，
香港反而唔理

唔好傻,如果加泰隆尼亞獨立到同幫支持港獨既香港人打左支強心針冇分別
人地都做到, 點解香港做唔到?
除非香港人特別垃圾

語音版比懶西

講真不如諗下點說服d仲係認為愛國係美德 分裂一定係差既人

九唔搭八
我話你迷信係到祝福
同1LIKE=1HELP有咩分別
香港做鍵戰幫香港都無用
你香港做鍵戰幫到加泰?

西班牙加泰羅尼亞自治政府定於下月1日舉行獨立公投，即使法院裁定公投違法及中央政府下令停辦，但大批加泰官員及地方首長涉嫌繼續力挺。警方周三（20日）突擊搜查多個政府部門，檢獲近千萬張選票，並拘捕至少13名高官及商人，包括加泰羅尼亞副經濟部長，激發數千名民眾到場抗議，高呼「我們會公投」。

馬德里政府叫停加泰公投並禁止宣傳後，逾700名地方首長涉嫌繼續支持活動，當局遂展開調查。財政部日前宣布接管當地的公共財政，以防成為公投資金；周二晚再簽令收緊控制，引起民眾憂慮生活受影響。警方周二搜查該國最大私營郵遞公司Unipost在塔拉薩市的辦公室，檢走多箱文件，包括準備寄予票站職員的約四萬五千封通知信。

警方周三續搜查多個地方首長、經濟及對外事務的辦公室，並拘捕加泰羅尼亞副經濟部長霍韋（Josep Maria Jove）等人，霍韋同時是自治區副領袖洪克拉斯的秘書長，暫未知他被捕的原因，有指是與建設公投網站有關。此外，三名加泰小城鎮的鎮長早前被控協助推進公投，周二出庭應訊。

事件激發民眾抗議，周二先有逾200名民眾到Unipost辦公室所在的大廈外集會，有人在警車上放置鮮花，並坐在地上意圖阻止司法部門人員入內，擾攘兩個多小時後警員介入平息。周三再有數千人到霍韋的辦公室附近示威，大喊「獨立」和「我們會公投」等口號。

洪克拉斯批評當局做法「史無前例且不負責任」，將導致加泰地區行政崩潰；他周二入稟上訴，希望推翻當局的決定。加泰自治區領袖普伊格登莫尼特周三召開緊急會議商討，斥責中央政府「極權主義」及「非法逮捕」加泰官員，矢言會如期舉行公投。馬德里政府則宣布加泰進入緊急狀態，首相拉霍伊反指有人無視警告繼續犯法，當局才採取行動。

我支持Kurdistan先
9月25號公投

ok 我講得亂左少少 我係加泰人 基本上一出世就比馬德里果面歧視 啊爺成日都講以前政府點樣打壓佢地 所以我好憎西班牙政府,馬德里 佢仲講過好耐以前既皇馬會捉巴塞球員既屋企人/老婆威脅佢地 又殺我地好多人 又要我地交好多好多稅
其實個情況有少少似你地唔鐘意共產黨 不過我地既種族仇恨係比你地深好多好多

文化背景同香港一樣
但香港官員係中國果邊

都差幾遠下，加泰類比應該係有錢既西藏

睇下五毛三色貓講左啲咩？

希望加獨失敗，加泰重回佛朗哥時期